%@Titre:Calédonie Nov 2012
Un concours de pêche est organisé avec 8 bateaux participants. Les organisateurs souhaitent former au hasard 4 équipes de 2 bateaux. Pour cela, un tirage au sort est organisé.
 
Dans une urne se trouvent 8 fanions indiscernables au toucher : 2 rouges, 2 oranges, 2 violets et 2 verts. Les bateaux ayant un fanion de même couleur seront dans la même équipe.
\begin{enumerate}
\item Quelle est la probabilité de sortir un fanion rouge au premier tirage ?
\item Aux deux premiers tirages, un fanion vert et un fanion orange ont été sortis. 
	\begin{enumerate}
		\item Quels fanions se trouvent encore dans l'urne avant le troisième tirage ? 
		\item Combien y a-t-il de fanions dans l'urne avant le troisième tirage? 
		\item Calculer la probabilité de l'évènement A : \og un fanion d'une autre couleur que le vert ou le orange est tiré \fg.
	\end{enumerate} 
\end{enumerate}